蘋論： 中共要把騎在港人頭上合法化 - 李平

蘋論：
中共要把騎在港人頭上合法化 - 李平

專欄專論

明日是立法會補選投票日。曾因香港政改問題叫囂要民主派票債票償的京官張曉明又大放厥詞，竟把李克強今年政府工作報告刪除「港人治港、澳人治澳、高度自治」12個字，稱為對報告精簡篇幅的一大貢獻。

如此輕佻地宣示重大原則的改變，不只暴露中共把一國兩制、港人治港原則棄之如敝屣，也顯示京官騎在港人頭上耀武揚威的醜陋面目。要阻止中共把騎在人民頭上的統治模式在香港合法化，要阻止親共人士把立法會變成中國的人大會議，明日，請繼續投票支持民主派候選人！

用選票教訓京官港官

李克強2014年發表其首份政府工作報告時就港澳政策表示：「將堅定不移貫徹『一國兩制』方針，全面準確落實《基本法》，保持香港、澳門長期繁榮穩定。」

當時面對輿論質疑報告未提及港人治港、高度自治，京官安撫說一國兩制是國策，不會改變。但當年6月10日，國務院新聞辦發表《一國兩制在香港特別行政區的實踐》白皮書，強調中共對香港擁有「全面管治權」；8月31日，全國人大常委會通過香港特首普選的決定，定下篩選框架，但政改方案在立法會遭28:8大比數否決。

時任香港中聯辦主任張曉明曾叫囂，要否決政改方案的民主派議員「票債票償」，時任特首梁振英也叫囂「Vote Them Out」。但無論是2015年的區議會選舉，還是2016年的立法會選舉，港人都用選票教訓了狼狽為奸的京官港官。

李克強今年的政府工作報告再次刪除港人治港、高度自治的措詞，只提一國兩制，還強調要嚴格按憲法及《基本法》辦事。政策字眼的增減，顯然不是張曉明所說的對精簡篇幅的貢獻，而是同2014年一樣會有後續動作，會有奪取香港全面管治權的新措施。

今年全國人大會議將通過憲法修正案，不只廢除國家主席「連續任職不得超過兩屆」的條文，還新增「中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵」的條文，恢復文革憲法對中共領導地位的確認，試圖強化一黨專政的合法性。

不能聽任權利被代表

中共近年宣稱要全面推進依法治國，但無論城鄉頻發的拆遷事件、對維權人士和網絡言論的打壓，還是北京驅逐低端人口、香港DQ民主派議員，都顯示中共的法治與人治，無非是改變一下騎在人民頭上的姿勢而已。

中港官員近年不停要港人擁護憲法，實質就是要港人擁護中共的一黨專政；不停宣稱要依法治港，實質是要改變騎在港人頭上的姿勢。

不過，中共想以法治的名義騎在港人頭上，首先要把香港的立法會改造成中國的人大會議，改造成「行埋一齊」的西環和中環的橡皮圖章，因為中共還未敢冒天下之大不韙而公然廢除一國兩制和《基本法》，又要維持香港司法獨立的形象而未敢全面鏟除香港的司法制度和海外法官，因此要扭盡六壬把民主派逐出立法會，修改立法會議事規則，確保一地兩檢、《國歌法》本地立法、《基本法》23條立法、向中港權貴輸送利益的基建和科技項目都能順利通過。

在中共、港府的棍棒加胡蘿蔔政策下，港人既看不到普選的希望、看不到香港的前途，也看不到街頭抗爭、議會抗爭的曙光，不少人因此放棄抗爭。但是，京官港共可以棄一國兩制如敝屣，港人不能聽任京官港官侮辱自己的尊嚴，不能聽任自己的權利和意願被親共政客代表，不能聽任尚存的選舉權被剝奪。3.11，請站出來投票！

周一至周六刊出
李平